https://www.youtube.com/embed/PC0kG4XJNfQ
https://www.youtube.com/embed/SSo_EIwHSd4


{
        q: "Qu'est-ce qu'une blockchain ?",
        options: [
            "Une base de données centralisée",
            "Un registre distribué et décentralisé",
            "Un type de cryptomonnaie",
            "Un logiciel antivirus"
        ],
        correct: 1
    },
    {
        q: "Quelle est la principale caractéristique d'une blockchain ?",
        options: [
            "Elle peut être modifiée facilement",
            "Elle est contrôlée par une seule entreprise",
            "Elle est immuable et transparente",
            "Elle nécessite un mot de passe"
        ],
        correct: 2
    },
    {
        q: "Qui a créé Bitcoin, la première blockchain ?",
        options: [
            "Elon Musk",
            "Satoshi Nakamoto",
            "Mark Zuckerberg",
            "Steve Jobs"
        ],
        correct: 1
    },
    {
        q: "À quoi sert un smart contract ?",
        options: [
            "À signer des documents papier",
            "À exécuter automatiquement des accords sans intermédiaire",
            "À protéger un ordinateur",
            "À créer des sites web"
        ],
        correct: 1
    },
    {
        q: "Dans quel domaine la blockchain peut-elle être utilisée ?",
        options: [
            "Uniquement la finance",
            "Uniquement les cryptomonnaies",
            "Finance, santé, supply chain, gouvernance et plus",
            "Uniquement les jeux vidéo"
        ],
        correct: 2
    },
    {
        q: "Que signifie 'décentralisé' dans le contexte de la blockchain ?",
        options: [
            "Géré par un gouvernement central",
            "Réparti entre tous les utilisateurs sans serveur central",
            "Stocké sur un seul ordinateur",
            "Accessible uniquement aux banques"
        ],
        correct: 1
    },
    {
        q: "Qu'est-ce qu'un 'mineur' dans une blockchain ?",
        options: [
            "Une personne qui cherche de l'or",
            "Un utilisateur qui valide les transactions",
            "Un hacker informatique",
            "Un vendeur de cryptomonnaies"
        ],
        correct: 1
    },
    {
        q: "Que contient un 'bloc' dans une blockchain ?",
        options: [
            "Uniquement des virus informatiques",
            "Des transactions et un lien cryptographique vers le bloc précédent",
            "Des photos et vidéos",
            "Des mots de passe"
        ],
        correct: 1
    },
    {
        q: "Quelle est l'utilité principale de la cryptographie dans la blockchain ?",
        options: [
            "Rendre les données jolies",
            "Garantir la sécurité et l'intégrité des données",
            "Accélérer internet",
            "Créer des jeux vidéo"
        ],
        correct: 1
    },
    {
        q: "Qu'est-ce que le 'consensus' dans une blockchain ?",
        options: [
            "Un vote politique",
            "Un mécanisme pour valider collectivement les transactions",
            "Un bug informatique",
            "Un type de monnaie"
        ],
        correct: 1
    },
    {
        q: "Pourquoi dit-on qu'une blockchain est 'transparente' ?",
        options: [
            "Elle est invisible",
            "Toutes les transactions sont visibles par tous les participants",
            "Elle est en verre",
            "Elle n'existe pas vraiment"
        ],
        correct: 1
    },
    {
        q: "Qu'est-ce qu'un token (jeton) sur une blockchain ?",
        options: [
            "Une pièce de monnaie physique",
            "Un actif numérique représentant de la valeur ou un droit",
            "Un jeton de casino",
            "Un ticket de métro"
        ],
        correct: 1
    },
    {
        q: "Quelle est la différence entre blockchain publique et privée ?",
        options: [
            "Il n'y a aucune différence",
            "La publique est ouverte à tous, la privée est réservée à certains utilisateurs",
            "La publique est gratuite, la privée est payante",
            "La publique est illégale"
        ],
        correct: 1
    },
    {
        q: "Que signifie 'Proof of Work' (preuve de travail) ?",
        options: [
            "Un certificat de travail",
            "Un mécanisme de validation basé sur la résolution de calculs complexes",
            "Une preuve d'emploi",
            "Un contrat de travail"
        ],
        correct: 1
    },
    {
        q: "Dans quoi la blockchain peut-elle révolutionner la santé ?",
        options: [
            "Remplacer les médecins",
            "Sécuriser et partager les dossiers médicaux",
            "Créer des médicaments",
            "Soigner les maladies"
        ],
        correct: 1
    }